<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on 阿丹看世界</title>
    <link>https://danlook.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on 阿丹看世界</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Jan 2021 11:40:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://danlook.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>零規則：No Rules Rules 讀書心得 Part-2</title>
      <link>https://danlook.github.io/blog/netflix-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 11:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://danlook.github.io/blog/netflix-2/</guid>
      <description>休假無上限、花費公司買單！Netflix真的這麼爽？ 花大錢蒐集完了明星員工陣容，接下來來說說Netflix怎麼打造出一種獨特而難以複製的企業文化，也就是這本書非常吸睛的書名：「零規則」！
其實要經營一家公司不外乎兩件事：1.賺錢、2.省錢。如果把賺錢想成球賽中的進攻，那麼Netflix無庸置疑有一群業界最頂尖的得分手，無論是安打、全壘打、三分球、禁區單打都一把罩。但網路時代瞬息萬變，其他同行如Disney+、Amazon Prime、Apple TV也不是等閒之輩，那麼Netflix如何應對？說起來既簡單又困難，它們盡量把一般企業繁雜的規矩都拿掉，相信每個花大成本聘來的員工，給員工最大的信任與空間發揮。
Netflix做了什麼？ 一、刪除休假規定 近年來某些族群一直十分倡導台灣年輕人要學習中國人「狼性」的工作態度，尤其在「996」(早上9點上班，晚上九點下班，一週工作六天)這個詞出來之後更大加批評台灣人不該只追求小確幸，不如中國多矣的諷刺之聲。其實這根本就只是假議題，台灣某些給的起薪水的公司員工工時並不比中國少，不然何來「十萬青年十萬肝，GG輪班救台灣」一說？重賞之下必有勇夫，勇夫尚且不缺，何況只是加班？
話說回來，在工作產出成果從工業製造時代的以量計價，進化到如今網路時代以創意為導向的主流價值之後，員工如何休假就變得複雜許多。Netflix是一家沒有休假規定的公司，顧名思義，每一個員工都可以自己決定休多久的假，從幾小時到一個月都不需要事前徵求批准，事後也不會留下紀錄(代表不會被秋後算帳)。
看起來很好對吧？但其實實際執行起來也是有磕磕絆絆的，比如假設部門主管是幾乎不休假的工作狂，那麼下屬真的敢休假嗎？會不會在未改變之前還至少能休原本規定內應得的假，改了之後反而休不到了？或者年底結帳的會計部門中如果很多人想休假來躲這個工作高峰要怎麼辦？這些都需要部門主管以智慧克服，才不會讓原本是美意的措施變調。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>零規則：No Rules Rules 讀書心得 Part-1</title>
      <link>https://danlook.github.io/blog/netflix-1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 20:27:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://danlook.github.io/blog/netflix-1/</guid>
      <description>滿手Ace的公司 對棒球稍有認識的人都知道，每個球員的屬性基本上都不同：有的人有選球眼、有的人腳程快、有的長打率高、有的打擊很強但守備實在不太行。雖然每位總教練都希望自己的員工都是打跑守三拍子，在關鍵時刻最好還能具「強振」特質，但現實哪有天天過年，不然別隊還玩什麼？
反應到職場上，每家公司都希望自己招募進來的都是既能單打獨鬥解決問題、又能融入團隊的優質員工，那麼Netflix怎麼辦到這點的呢？答案很簡單：出高薪！根據levels.fyi公佈的2020年軟體工程師薪水報告，Netflix給五年以上經驗的資深工程師年薪中位數為45.5萬鎂(約1290萬台幣)，在報告中 僅次於Linkedin的46.1萬鎂，就算在以高薪聞名的矽谷也屬前段班。不但不是給香蕉，還是給很多肉，自然要獅子有獅子，要老虎有老虎，就算北極熊都能找到幾隻。
基本上Netflix的管理邏輯是這樣的：
  以業界最高的薪水吸引最棒的人才&amp;amp;將不適任且未達標準的員工以優渥的標準裁撤
  組織透明化，把機密攤在陽光下</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
